［緊急］文宣組同我入黎！！！

有見最近有巴打吹風就黎選舉要搞番好連儂牆，呢個我係好同意既
不過要小心，可能有trap！！！
雖然好長但係希望大家睇哂佢

事關文宣係有機會成為選舉廣告既
原因可以睇下呢份係區選個網download既「常見問題－選舉廣告」文件（).pdf）：
A. 選舉廣告的定義 - 問題1: 何謂選舉廣告？
選舉廣告指為促使或阻礙一名或多於一名候選人在選舉中當選而發布的：
(a) 公開展示的通知、單張、傳單、招貼、冊子、標語牌或海報；或
(b) 由專人交付或以電子傳送的通知、單張、傳單、招貼、冊子、標語牌或海報；
或
(c) 以無線電或電視廣播，或以錄像片或電影形式作出的公告；或
(d) 任何其他形式的發布。
「發布」指印刷、展示、展覽、分發、張貼、公布或以任何其他方式使公眾獲知，
並包括持續發布。
換言之, 其實一張叫人唔好投何前名譽博士既文宣, 因為佢好撚仆街 / 簡單到就咁叫人一票不投民建聯既文宣
就已經可以算係選舉廣告！！

黎到呢度，可能你會問：「下？！！！我又唔係候選人，我出既文宣點會係選舉廣告呀？！」
咁唸就錯啦！！因為你睇番上面既定義，選舉廣告係唔洗一定要以候選人既名義出架！！
上面既定義第一句: 「選舉廣告指為促使或阻礙一名或多於一名候選人在選舉中當選而發布的......」
係冇指明要以候選人既名義出架！！

咁你可能又會問：「咁就算真係出左，又會有咩後果？！唔會拉我掛？！都唔知係我整架啦！」
今次就答啱啦！！係唔會拉你既！！但係會搞到個候選人呀仆街！！！
根據《區議會選舉活動指引》第十五章第八部分，其中有一段係話：「候選人如在規定日期前沒有提交選舉申報書，或未能提供所有招致的選舉開支及已收到的選舉捐贈的準確帳目，亦未有提交所須由收款人發出的發票及收據以作證明，即屬違法，可判處罰款 200,000 元及監禁 3 年 [《選舉(舞弊及非法行為 )條例》第 38 條 ]。」
上面講既選舉申報書當中係要寫明選舉開支既，而選舉廣告既開支梗係選舉開支既一部份啦
所以簡單黎講即係：Ｄ文宣係選舉廣告，但係個選舉廣告個候選人又唔知有喎，咁個候選人就梗係唔會係選舉開支入面填有果Ｄ文宣既開支啦。呢個時候，如果比人發現到＋向選管會投訴／有人９投訴而選管會要去查仲要查到真係冇寫果Ｄ文宣既數，咁即係「候選人未能提供所有招致的選舉開支及已收到的選舉捐贈的準確帳目」，咁又即係話果個候選人係犯左《選舉(舞弊及非法行為)條例》，亦即係佢會被裁定為非妥當地當選！！！
呢個真係一個非常之嚴重既後果黎，係會影響到非建制少左議席！！！

雖然我真係講左好多野，又好似好複雜咁，但係真係好希望大家做文宣時可以小心Ｄ做，如果唔係就係陷左非建制既候選人於不義！！！
唔係想嚇大家，但係始終依加風頭火勢，唔知對家會點樣用盡Ｄ條例佢，亦唔知法庭會唔會又偏幫建制。
所以文宣組請你地做文宣果陣留意番
個人建議係做一Ｄ針對政府既文宣已經好夠，因為有腦既人都知建制係幫政府；而冇腦果Ｄ，你係文宣度屌建制點屌得出面都好，都係會投建制架啦。

香港人區選贏番次！！！！！！！

咁多伏位

法例野係麻煩Ｄ。。。想選舉公正就係要咁

pish

咁個文宣冇候選人嘅名
基本上就冇事？
例如成個文宣淨係講
踢走保皇黨

推

五顏六色又highlight晒成段咁你真係

睇完都唔係好明
但可唔可以用同一招用落對家度？
利申 可能我蠢 真係唔明..

「保皇黨」呢個term因為有時Ｄ泛民都會講，同埋我覺得都算係普遍用字（即係個字雖然唔係正式用字，但Ｄ人一聽就知你講咩），所以我唸算係灰色地帶，盡量避免好Ｄ

咩叫用同一招用落對家度？即係投訴佢地係呢方面犯規？

可唔可以出文宣叫人投對家trap返佢?

呢位手足好有創意😂😂
不過trap到對家既前提係選管會政治中立，會處理對建制既投訴...
所以我覺得都係唔好唸點搞對家啦...特別係依加淨番既時間得番7日，不如保障番自己好過

講唔好投邊個囉

都唔得嫁

選舉廣告指為促使或阻礙一名或多於一名候選人在選舉中當選而發布

1/10

[重推]全體和理非心聲: 係我哋做得唔夠, 感激前線所有

2/10

嘩唔講唔知咁伏

3/10

推 有道理

所以更加要幫手推到所有文宣巴絲都睇到

屌早幾日整左 票投民建聯 香港玩撚完 嘅文宣
係咪唔得 好彩未痴落街

4/10

例如曲線寫「投票要投（建制候選人名字）」
假如建制候選人當選，但佢無申報呢張文宣
我可唔可以走去舉報佢？？

我建議改一改句口號佢辛苦哂手足

都係果句啦
trap到對家既前提係選管會政治中立，會處理對建制既投訴...
所以我覺得都係唔好唸點搞對家啦...特別係依加淨番既時間得番7日，不如保障番自己好過

姐係文宣組而家整選舉嘢，如果涉及任何候選人名字、政黨，就應該報告俾你支持嘅候選人知定點？

詳盡解釋 推

我唸係可以同候選人溝通下既
但佢地會prefer點做我都唔清楚，我都係d條例點講我就照講番出黎

文宣組請留意 港共會用一切方法令選舉民主派當選人失效

Tui!! 好重要！！

Push

咁跟住會點？ 會罰？

其實點解政府建築物仲咁完整？
癱瘓左各區政府合署會好唔方便

大家千其唔好咁做

利申雖然加密都無撚用

推 你可唔可以再開個新post
依個post標題會唔夠人入
可以直接［請唔好幫候選人做文宣！犯法仲會累人坐監！」之類 驚人睇唔到 開咗同我地講幫你推上熱門

連儂牆係用嚟數鳩對方
千萬唔好吹捧自己人

喺whatsapp呼籲啲朋友唔好咁做！

好呀thanks!!!依加開

p

應該嘅 唔辛苦

已經重新post過唔該哂!!!

突然諗到幫建制假宣傳，之後投訴

佢： 已經重新post過唔該哂!!!

佢已經重新post過唔該哂!!!

！文宣！

主打 二噁英

【全圖】催淚彈 二噁英 禍必及妻兒？

【超級文宣，借個位】唔該晒！

就咁呼籲人投票應該無問題？

冇呀! 鼓勵人盡選民責任咋ma!!

同埋想問airdrop算唔算？

可睇下《區議會選舉活動指引》第7章
7.6 隨 著 互 聯 網 的 普 及 ， 不 少 人 藉 網 上 平 台 發 布 與 選 舉
有 關 的 言 論 ， 而 有 時 該 等 言 論 可 能 構 成 選 舉 廣 告 。 若 發 布
者 並 非 候 選 人 及 選 舉 開 支 代 理 人 ， 便 會 干 犯 選 舉 開 支 的 罪
行 。 有 鑑 於 此 ， 當 局 修 訂 了 相 關 法 例 ， 即 使 有 關 人 士 所 發
放 的 訊 息 構 成 選 舉 廣 告 ， 但 若 所 招 致 的 開 支 只 屬 電 費 及 ／
或 連 接 互 聯 網 所 需 的 費 用 ， 則 發 布 者 可 獲 豁 免 非 屬 選 舉 開
支 代 理 人 而 招 致 了 選 舉 開 支 所 承 擔 的 刑 事 法 律 責 任 。 但 必
須注意 ， 該 豁 免 只 限 於 非 候 選 人 或 選 舉 開 支 代 理 人 的 第 三
者 。

所以airdrop係可以既

5/10

6/10

push

7/10

8/10

9/10

10/10

想問下手足
如果我貼 反對調查721既區議員名單+多句「今日元朗，明日XXX」。有冇問題？

幫佢講，一定要投何博士！唔投何死全家！
咁樣啊何生會唔會有事呢

血債票償嗰啲驚唔驚？見唔少黃店有貼